%@metapost:nice2000.mp
%@Titre: Nice -- 2000
\textit{La figure ci-dessous est donnée à titre d'exemple pour préciser la disposition des points. Ce n'est pas une figure en vraie grandeur.}
\par\compo{1}{nice2000}{1}{
On donne :
\begin{itemize}
\item les points $K$, $O$, $L$ sont alignés ; $O$ est entre $K$ et $L$ ;

$OK=2$~cm ; $OL=3,6$~cm;
\item les points $J$, $O$, $N$ sont alignés ; $O$ est entre $J$ et $N$ ;

$OJ=3$~cm ; $ON=5,4$~cm ;
\item le triangle $OKJ$ est rectangle en $K$.
\end{itemize}
\begin{myenumerate}
\item Calculer l'angle $\widehat{OJK}$ (on donnera l'arrondi au degré près).
\item Démontrer que les droites $(JK)$ et $(LN)$ sont parallèles.
\item Déduire de la question 2., sans effectuer de calculs, que les angles $\widehat{OJK}$ et $\widehat{ONL}$ sont égaux.
\end{myenumerate}
}